---
author: 西陵歌者
title: 【KUSO】昔
lang: zh-Hant
date: 2010-06-22 00:03:00
layout: post
depth: 1
category: past
---

#### 作者：西陵歌者

這個……
無劇情無肉，應該是蒼卡地圖，被老棄拖回道境之後發生的事情吧……

---

一片竹林。

林外便是不知所謂的空。

赭衫軍立在林中，偶一轉身，看着那才出現在樹根修整的矮茶几邊上，四顧的背影，臉上竟露出了久未所見的訝異來。
<br/>

蒼慢慢的睜開眼，難得有點詫異的打量周遭。

一片竹林。


林外便是不知所謂的空。
<br/>

突然，身後一個訝異的聲音，顫抖着叫了一聲：

“蒼～”

<br/>

“好友……”

蒼轉身，赤紅色的偉岸身影真的就立在不遠的地方。

“你……”

“我來看你。”

<br/>

“……赭杉不想……竟還能與你相見。”

“……蒼慚愧。”

<br/>

“哈。不怪你，如今連赭杉自己也在時時懷疑，如今這樣算是什麼……”

“這裏是……識界？”

看着竹林外那不知所謂的空，那個人和識界糾纏很深，而且也只有識界，才能讓一片虛妄也顯得如此美麗吧。

“……雖然，有些不同，不過……算是吧。”

赭衫軍慢慢的走上一步。

“所以現在的赭杉，也只是……虛幻而已。”

“……也許，蒼才是真的虛幻。”

“也許，你我只是不同的存在……”

赭衫軍低頭，捻起矮几上碧藍色的橫笛，走在口邊輕輕的吹奏起來。

蒼立在桌邊，身影慢慢的消散了。

<br/>

“見過他了？”

慢慢睜開眼睛，還是在自己入眠的那棵月華樹下。那隻神還在輕輕擷去落在自己臉上的花瓣。

“……夢見麼？”

看着隨着微風揚起的白色髮絲，蒼突然覺得，也許這樣的棄天帝，也只是虛幻而已。

“哈，你不是說過，你從不做夢。”

慈愛莊嚴的臉上突然露出不懷好意的一笑。

扯過那隻神的白袍下襬蓋在身上，蒼突然覺得，這隻神還是黑色的時候大約裏面是白色的……和現在正相反。

<br/>

竹林內。

將口邊的黑色笛子移了下來，伏嬰師轉身，看着也同時停了吹奏的赭衫軍的背影，淡淡一笑。

“客人離開……我總可以回家了吧？”

<br/>

無論何種存在，總有些一成不變；卻似乎又總有些新的發現。

<br/>

“道長你心願已了，按照約定……咱們，再來一炮吧！ＸＤ”

“滾！你這魔物，我都沒時間做夢了！凸－皿－”
